---
title: A Ascensão do Fagin
subtitle: Uma aventura para os  _Jovens Centuriões do Século 20_
layout: aventuras
language: br
#date: 2016-10-11 16:00:00 -0300
#date: 2016-08-23 23:15:00 -0300
categories:
 - Aventuras
comments: true
tags:
  - Young Centurions
header: no
excerpt_separator: <!-- excerpt -->
---

Essa é uma aventura para Young Centurions, voltada a personagens iniciantes, que ocorre no Halloween de 1911 em Nova Iorque (_Categoria de Aventura: G/PG_). As cenas iniciais apenas visam apresentar o cenário e colocar o clima da aventura: a ação em si ocorre na Cena Final. 

Como existe a possibilidade de certos assuntos mais sensíveis serem tocados, você enquanto narrador pode querer adotar a regra de [_X-Card_][xcard], pois, devido ao próprio cenário de 1911, pode ser que algumas pessoas resolvam tocar em tópicos sensíveis como racismo, machismo e afins. Se o grupo for suficientemente maduro, tudo bem. Se for um grupo imaturo, tanto como RPGistas quanto como pessoas, é uma boa idéia evitar ao extremo esse tipo de assunto.

Essa é uma aventura com potencial para ação pesada ao final da mesma: jogadores que desejem resolver tudo na base dos punhos (o que não deixa de ser um tanto _pulp_) terão seu momento de glória mais ao final da aventura, deixe isso bem claro. O início envolve alguma investigação e compreensão dos acontecimentos e do cenário...

<!-- excerpt -->

Desse modo, vamos começar.

## Cena 1 - O Halloween está se aproximando!

### Aspectos

   + A Madame Sheridan está realmente irritadiça
   + Jake Molan quer ter muita diversão no Halloween

### A Cena

Os jogadores são _Espíritos do Século 20_ que estudam no ___Orfanato e Educandário da Madame Sheridan___, no Bairro de Clinton, em Nova Iorque. É 1° de Outubro de 1911 e a Madame Sheridan está passando um sermão antes dos alunos entrarem na aula, falando sobre como as crianças _"andam tornando-se arruaceiras e tendo comportamento de desordeiros no Halloween"_ que não deveria ser tolerado em sociedades civilizadas. Ela falará então sobre o baile de máscaras beneficente do _Clube do Século_ e sobre as festividades de matinê que irão ocorrer na Quinta-feira, 31 de Outubro. Todas as crianças estão convidadas a ambos, e já que tratam-se de Bailes de Máscara, fantasias são obrigatórias.

Quando os personagens entram, um dos valentões da escola irá dizer que tudo isso é um _"monte de balelas ditas por uma bruxa velha"_. ___Jake Molan é apenas um valentão___, os Personagens sabem, e eles também sabem que ele ama fazer coisas más: ele considera que é OK ele fazer qualquer coisa contra os que ele acha que são mais fracos que ele, em especial garotas e meninos mais fracos, o que pode incluir algum dos Jovens Centuriões. Narrador, essa pode não ser a melhor hora para tentar alguma coisa contra ele, já que ele é muito capaz de evitar ser pego com as calças arriadas. Se os Personagens tentarem algum tipo de retribuição, deixe-os tentar, mas se forem pegos, eles podem tanto ter que brigar contra ___Os Valentões da Região___ quando tomarem uma bronca realmente séria da Madame Sheridan, que acredita que ___não existe nenhum espaço para comportamento desordeiro, não importa o que aconteça.___

Quando eles saem da aula, eles irão encontrar de alguma forma um jovem garoto vagabundo que chama a si próprio de _Knacks_, que tem um sotaque do Sul dos Estados Unidos (Texas, Tenessee ou Virginia) e conhece muitos truques com o laço, mas veio para Nova Iorque procurando por uma vida melhor. Ele está tentando ganhar a vida como um _newsie_, um garoto vendedor de jornais, mas é um tanto difícil as coisas quando as pessoas tentam roubar seu dinheiro. Deixe os PCs se mobilizarem em como recuperar o dinheiro de _Knacks_. Eles encontram a carteira dele na entrada do Zoológico do Central Park, quando eles ouvem um grito de socorro. Mesmo com eles tentando encontrar quem gritou, eles não irão conseguir localizar o grito, embora pelo tom tenham certeza que se trata de uma criança, mais ou menos da mesma idade deles, em torno de 10 anos de idade. Entretanto, eles vão descobrir que alguém grafitou a parede com a mensagem ___"CUIDADO! O FAGIN ESTÁ DE VOLTA!"___

Os PCs não tem muito o que fazer aqui, mas ao menos deveriam, antes de voltar a casa, devolver a carteira de Knacks e falar sobre o que viram com a polícia. Se eles fizeram isso, dê-lhes um Aspecto ___Fomos escoltados para casa pela Polícia!___ com uma Invocação Gratuita.

### Novos Problemas

+ O FAGIN ESTÁ DE VOLTA!
+ Crianças sendo sequestradas

## Cenas 2 - As Fantasias e os Desaparecimentos

### Aspectos

   + Hora de escolher as fantasias
   + As coisas ficam cada vez mais assustadoras
   + O Fagin está sequestrando mais crianças

### A Cena

Essa cena gasta mais tempo, já que ela se passa entre os dias 2 e 29 de Outubro, mas vamos ver como ela decorre durante esse meio tempo.

Primeiro de tudo, os Personagens devem decidir que tipo de fantasias eles irão utilizar no Baile de Máscara. Lembre-se que nos anos 1910 não havia os tecidos em quantidade que temos nos anos 2010, em especial os sintéticos: naquela época era muito comum que as crianças pegassem roupas antigas, ou mesmo coisas como lençóis e cortinas, e as customizassem os mesmos os tingindo ou costurando outras coisas, conforme o tipo de fantasia, além de ser muito comum o uso de maquiagem das mães ou papel-maché para máscaras. Agora, POR FAVORZINHO, não entre em coisas que possam ser polêmicas, como _blackface, brownface_ ou coisas similares, EXCETO se o seu grupo aceitar isso muito bem. Se desejar, esse é um momento onde regras de [_X-Card_][xcard] pode ser uma boa ideia. O Halloween em uma era menos politicamente correta como a dos anos 1910 era cheia de tópicos sensíveis.

Dito isso, faça com que eles rolem pela criação das suas fantasias: você pode começar em uma dificuldade básica _Regular (+1)_, ou pode aumentar essa dificuldade conforme sua necessidade. Entretanto, em qualquer momento em que eles sofrerem uma falha e desejarem um _Sucesso a Custo_, coloque um Impulso secreto _Fantasia Ridícula_ que você poderá utilizar a qualquer momento.

Eles podem então combinar os divertimentos, e uma boa ideia a ser estimulada é o _guising_, muito popular na época, que era algo similar ao _Gostosuras ou Travessuras_, mas sem as Travessuras, onde as crianças faziam algum tipo de pequena apresentação cômica ou musical para pedir por mais doces. Deixe que eles gastem alguns testes e gerem potenciais Aspectos: se forem espertos, poderão utilizar os mesmos em momentos no futuro.

E existe ainda a questão de Jake Molan, que anda dizendo por aí que possui um "grande plano" para o Halloween e que ele "vai se divertir demais"! Se os Personagens desejarem investigar, eles vão acabar descobrindo que o mesmo está preparando ovos podres para jogar em casas e pessoas no Halloween. É uma coisa muito ruim de ser feita, mas uma acusação muito feia de ser feita sem provas, portanto eles precisarão passar por alguns testes _Espertos_ ou _Sorrateiros_ para obterem as provas do que Jake e sua gangue estão fazendo. Se eles obtiverem ___Provas contra Jake___, eles poderão o colocar em uma promessa de não fazerem essas coisas contra as pessoas, ou então entregar tudo para a _Madame Sheridan_, embora isso possa colocar-lhes em encrencas com a Gangue de Molan.

Knacks também reaparece, mais limpo e mais bem alimentado do que antes (quando eles viram Knacks ele estava realmente magro), e ele diz que houve mais sequestros no _East River_. Ele vai dizer também que ele chegou a ver de relance um homem estranho vestido em roupas ainda mais estranhas, de certa forma antiquadas, com uma cartola de copa alta e fraque, com um rosto enrugado e nariz adunco. Ele o viu apenas de relance e fugiu, deixando onde ele estava para encontrar um outro _acampamento de vagabundos_ para maior proteção. Ele decide convidar os personagens para o _Banquete dos Vadios_, uma festa mantida que os vagabundos locais mantém para os garotos vagabundos como Knacks. Ele avisa que os mesmos precisarão vestir-se em ___roupas andrajosas___, já que ___vagabundos normalmente não confiam em pessoas de fora de seus círculos___.

Ele também comenta sobre algumas histórias sobre crianças de outras vizinhanças sendo sequestradas: Alemãs, Iídiches, Italianas, de todos os lugares. Ao redor da cidade a ___desconfiança e o pânico___ cresce junto com o número de crianças sequestradas. O _"Ladrão de Crianças"_, como ele está sendo chamados, está pegando crianças em todos os lugares, sem nenhum pedido de resgate ou mensagem do sequestrador.

Se eles quiserem mais pistas sobre o sequestrador, o _Clube do Século_ pode ser uma fonte de pistas. A Madame Sheridan pode ser o contato com os mesmos, já que ela é uma _Patrocinadora do Clube do Século_, com alguns poderes especiais ao detectar pessoas boas e más. Ao mesmo tempo, eles irão investigar _O Fagin_ e irão o ligar a uma ___Sombra da Inocência do Século 19___ supostamente morta que enfrentou os _Espíritos do Século 19_ (potencialmente envolvendo algum dos mentores dos Personagens). Os detalhes sobre tal conflito ficam a critério do Narrador. O _Clube_ será colocado em alerta, já que a mínima noção de uma _Sombra do Século 19_ voltando a ter poder seria um grande problema: mesmo tendo perdendo uma boa parte de seus poderes com a virada do Século, eles são tão poderosos quanto os _Espíritos do Século 19_, o que seria muita areia para o caminhãozinho dos Jovens Centuriões.

### Novos Problemas

+ Grandes Planos para o Halloween
+ Jake pretende provocar muitos problemas!
+ Ciranças ainda desaparecendo
+ Uma Sombra do Passado se reerguendo?

## Cena 3 - Antes da Noite de Todos os Santos

### Aspectos
   + Brincadeiras em tudos os lados
   + O Banquete dos Vadios

### A Cena

Então chega o dia 30 de Outubro, quando as pessoas começam as festividades de Halloween: as ruas começam a ficar cheias de gente em fantasias e usando máscaras. Crianças por todos os lados ensaiam seus números para o _Guising_... E alguns começam a ver se os ovos podres já estão prontos para serem fedidos o bastante para suas travessuras. Pessoas por todas as partes começam a ficar mais desordeiras em seu comportamento, como a Madame Sheridan previu de certo "modo", virando latas de lixo e realizando travessuras, boas e más, pequenas e grandes.

Os Personagens podem estar dando os últimos detalhes nas suas fantasias para as festas de Halloween, seja no Educandário ou no Baile de Máscara do _Clube do Século_, já que como os Jovens Centuriões são franqueados para o Baile de Máscara (de fato, é mandatório).

Knacks encontra-se com os personagens para ver se eles vão com o mesmo ao Banquete dos Vadios. Ele tem algumas _Roupas Rotas_ para fornecer aos personagens que não pensaram em nada, e pode também usar algumas cinzas para ___Sujar o Rosto___ dos mesmos, de modo que eles possam ___se passar por Garotos Vagabundos___ e participar do Banquete.

O Banquete dos Bandidos acontece em um espaço livre nas Docas do East Side, próximas ao Rio Hudson, onde os Vagabundos trocam histórias e comida que encontrado por aí. Os Personagens não sabem, mas eles estão sendo monitorados por um dos Espíritos do Século 19, _Lady Brigit Danaan_, a Rainha dos Vagabundos das Docas do East Side: ___nada acontece nessa região que ela não saiba___. Ela sabe quem eles são, já que ela anda observando Knacks, mas ela não irá interferir sem uma boa razão, já que ela sabe que ___garotos vagabundos são um grupo tão solitário que seriam capazes de fazer qualquer coisa por amigos___.

Entretanto, conforme as festividades avançam, eles escutam muitas histórias sobre o Fagin, essa quase ___Lenda Urbana sobre um velho homem que sequestra crianças___. Muitos vagabundos cospem ao mencionar esse nome, porque ___eles são quem acaba pagando o pato___. Knacks diz que ele ouviu histórias sobre o Fagin de todos os vagabundos (crianças ou não) ele encontrou, mesmo entre os raros vagabundos chineses, que diziam sobre ___uma lenda de Shanghai sobre um velho que caça crianças para devorar___.

Apesar de todas as lendas, os PCs podem sentir que o Fagin é uma verdade, e que sua sombra está sempre presente e crescente. E essa sensação só piora quando Jake Molan é sequestrado: eles veem a mãe do mesmo a procurando. Se eles procurarem no local onde Jake colocou os ovos para apodrecer, eles sentirão um ___Cheiro Horrível___ e verão um boné. ___O Boné de Jake___.

Mas não apenas isso: eles poderão encontrar um ___Brasão de Armas Engravado com uma letra F___ largado no chão, parte de um bolso externo de um fraque. Se você eles pesquisarem por conta própria sobre isso (testes _Cuidadosos __Excepcional (+5)___, considerando que procurem uma biblioteca) ou procurem a ajuda de seus mentores ou outras pessoas do _Clube_ (testes _Espertos_ com dificuldade de ___Razoável (+2)___ para ___Ótimo (+4)___), eles poderão descobrir que esse Brasão é da gangue do Fagin, uma gangue da Londres do Século 19. Uma gangue construída ao redor de um homem: Anthony Fagin.

### Novos Problemas

+ Anthony Fagin voltou dos mortos!
+ Jack Moran foi sequestrado!
+ Uma Sombra que está estragando o Halloween

## Cena 4 - A Dança dos Mascarados

### Aspectos
   + Caos no Halloween
   + O plano do Fagin
   + Os Mascarados são crianças!

É dia 31 de Outubro, e todos estão indo para as festividades, embora as notícias sobre as crianças sequestradas está deixando os ___adultos paranoicos___, e não permitindo que as crianças vão para festas, gostosuras-e-travessuras, _Guisings_. A polícia está fazendo investigações entre vagabundos por crianças (já que os mesmos acreditam que eles são os sequestradores), até que alguns ___grupos bizarros de pessoas___  parecem nas ruas, ___vestidos em fantasias mas com um saco de linho na cabeça___. Esses _Mascarados_ (como algumas pessoas começam ao chamá-los) estão cometendo ___todo tipo de crimes, de saque de lojas a roubo a bancos___, e ___nada parece os parar___.

A maior revelação é feita quando a polícia toma uma atitude extrema e atira contra a perna de um deles. Quando eles removem o saco do mesmo, eles percebem que ___é uma das crianças sequestradas___! Ele parece ___estar em uma forma de transe profundo ou feitiço mental___ que os tornou ___totalmente obediente a uma força externa___. ___não sentindo dor ou tendo necessidade de manter-se em segurança___! A Polícia está tão estupefata com isso, que ___as ordens ficam desencontradas___: enquanto alguns falam para ___atirar para derrubar___ outros para ___suspender fogo___!

No meio tempo, os Jovens Centuriões podem estar no ___Baile de Máscaras do_ Clube do Século__. É esperado que os mesmos estejam bem comportado, mas logo eles repararão algo estranho: um homem vestido em roupas antiquadas, em um balão com o Brasão do Fagin, em uma corruptela de _O Mágico de Oz_, falando para a cidade por meio de alto-falantes.

>_"Povo de Nova Iorque, sou Anthony Fagin, mestre dos Mascarados, e estou com seus filhos sob meu poder. Sou aquele que está dominando os mesmos e poderia os voltar contra vocês a ponto de fazer pai lutar contra filho. Mas sou generoso o bastante para oferecer uma proposta à vocês: eu libertarei seus filhos caso aceitem tornar Nova Iorque como feudo pessoal, mesmo que isso vá contra as ordens de Washington. Voltem-se contra mim, entretanto, e eu farei meus pequenos Mascarados enlouquecerem e destruir tudo, até que ao amanhecer do Dia de Todos os Santos tudo o que reste sejam cinzas."_

Essa é uma ideia muito absurda, mas mesmo o Comissário de polícia está paralisado: a ideia de ___capitular diante de tal absurda proposta é ridícula por si só___, mas ___colocar crianças em risco é simplesmente errado___, e ___deixar eles destruir a cidade é ainda mais absurdo___.

Agora, esperamos os _Jovens Centuriões_ tomem alguma iniciativa, e algumas ideias que eles podem ter:

1. ___Derrubar o balão do Fagin___: Existe o risco de no processo o ___Balão cheio de Hélio___ do Fagin tornar-se uma grande bomba que pode colocar uma boa parte de Manhattan em Chamas, incluindo o Central Park;
2. ___Enfrentar os_ Mascarados__: Isso poderia ser uma grande bagunça, mesmo que eles não tentem matar alguém (e esperamos que não façam isso!), mas pode dar algumas pistas sobre como derrubar o controle mental do Fagin. Existe uma forma simples: todos os Mascarados, por baixo do saco cobrindo a cabeça, está usando um pequeno ___receptor similar a um fone de ouvido___ que está emitindo continuamente um ___sinal sonoro hipnótico___ que ___reforça o controle do Fagin___.  Remover os mesmos exige um teste de ___Superar___ com uma dificuldade ___Ótima (+4)___. Entretanto, caso sejam bem sucedido, os personagens irão tirar aquele _Mascarado_ de jogo, já que ele estará fora do controle do Fagin, e o _Soro da Obediência_ o nocauteará;
3. ___Descobrir e desabilitar os controles dos_ Mascarados:__ Veja adiante a ___Cena 4a - A Sala de Controle___, para maiores detalhes
4. ___Sobrepondo o sinal de controle:___ Veja adiante a ___Cena 4b - Sobrepondo o sinal de controle___, para maiores detalhes
5. ___Chegar no Balão e Enfrentar o Fagin:___ Veja adiante a ___Cena 4c - A Luta no Balão___, para maiores detalhes  

### Novos Problemas

+ Os Mascarados são Crianças
+ O Sinal de Controle
+ O Soro da Obediência
+ O Fagin não deve escapar

### Cena 4a - A Sala de Controle

Os Mascarados estão todos sob uma combinação de ___sugestão hipnótica e drogas___ e uma espécie de ___som hipnótico___ está sendo enviado de uma ___estação de transmissão___ . Já que ela mexe com a psique dos Mascarados, os Personagens podem o encontrar por meios científicos (triangulando a origem do sinal) ou por meios místicos (via clarividência). De qualquer modo, quando eles encontrarem a fonte do sinal, eles serão confrontados por ao menos 12 Mascarados (!!!!), e eles estão ___armados com espingardas___ e dispostos a ___atirar a queima roupa nos personagens se necessário!___ (EITA!!!)

Se eles conseguirem entrar na sala, eles verão os Controles são ___Complexos pra caramba___: trate o mesmo como uma _Disputa_ contra um __Risco _Ótimo (+4)___ representado pelo Sinal de Controle. Se os personagens vencerem, o Sinal de Controle irá ser desligado e todos os Mascarados irão sair do controle do Fagin (ao menos de imediato - veja a ___Cena 4___). Caso contrário, a frequência do sinal será alterada de uma maneira aleatória, e os personagens precisarão começar tudo de novo. Narrador, a cada vez que os PCs empatarem ou falharem nessa Disputa, traga ao menos dois Mascarados, já que ___A Estação de Controle se protege.___

### Cena 4b - Sobrepondo o sinal de controle

Um personagem _Esperto_ (como um _Espírito da Engenhosidade_ ou coisa similar) pode tentar, se conseguir justificar, construir algum equipamento que sobreponha o sinal de controle, desde que eles tenham descoberto sobre o mesmo. Trate o mesmo como uma _Disputa_ contra uma __Potência _Boa (+3)___ representando o sinal, para criar um ___Transmissor Portátil___ que poderá ser usado para sobrepor o Sinal de Controle, fazendo os Mascarados ao redor de um número de Zonas igual ao bônus de _Esperto_ do Personagem (ao menos 1) do portador do ___Transmissor Portátil___ saírem do controle do Fagin.

Entretanto, isso só será efetivo contra um pequeno grupo dos Mascarados: para sobrepor o Sinal de Controle de todos, eles precisarão encontrar um ponto de onde possam emitir um sinal mais potente que o de controle. Trate isso como uma  _Disputa_ contra uma __Potência _Excepcional (+5)___. Se os personagens vencerem, eles irão sobrepor o sinal e o Transmissor do Sinal de Controle irá explodir devido às harmônicas geradas. Se eles perderem, trate como no caso da ___Cena 4a___. 

Se os demais personagens perguntarem em como ajudar o construtor, faça eles pensarem em prédios onde irem, e até mesmo em escalarem um pararraio para instalar uma antena.

### Cena 4c - A Luta no Balão

O primeiro problema para enfrentar Anthony no Balão é como chegar lá: ele está ___No Alto dos Céus___ e os Personagens precisarão pensar em maneiras criativas para chegar lá.

O outro problema é que como ele está ___No Alto dos Céus___, o balão não é grande o bastante para muito para muitos deles lutarem sem colocar-se uns aos outros em risco: Narrador, no caso de um Ataque _Falho_ por um dos personagens, role um dado: um + rolado significa que o personagem potencialmente acertou um amigo - ele deve defender-se normalmente contra o "Ataque".

A qualquer momento em que um Personagem falhar em uma defesa, você pode criar uma boa cena de risco, colocando um Aspecto ___"Estou para cair!"___ e deixe que os Personagens se virem para o salvar (ou o deixar cair para a morte.... Ou para ser salvo por ___Um garoto magricela com um_ Jet Pack...__)

Uma ideia mais interessante é simplesmente ___desligar os queimadores___, fazendo o balão descer. Uma _Falha_ nesse teste de _Superar_ pode tanto representar que eles não conseguiram desligar os queimadores ou o fizeram de uma forma que eles ___despenquem como uma pedra!!!___ Faça eles fazerem rolamentos de Defesa contra um ___Ataque_ Ótimo (+4)__ se eles caírem: é uma queda bem grande.

Mas existe uma chance de eles acabarem empurrando o Fagin para a morte (por favor, não façam isso: vocês são os heróis), com um teste de __Superar _Excepcional (+5)___. Se ele estiver para cair, os personagens poderão fazer testes de __Superar _Ótimo (+4)___ e eles salvarão o Fagin, que irá _render-se_, concedendo a vitória e libertando todos os Mascarados. Ele diz que chega para ele: tudo que ele quer é _permanecer quieto e aproveitar o resto de vida que lhe resta_, já que ele sabe que sua força e vitalidade estão cada vez mais reduzidos desde a virada do Século... ___Ou é o que ele diz...___

### Epílogo - O Dia Depois do Halloween

Nova Iorque está uma bagunça após essa Noite de Todos os Santos. Os Mascarados estão agora livres da influência do Fagin, talvez levemente feridos ou com uma grande dor de cabeça. O Clube do Século derrotou o Fagin, e ele pode ter fugido, se rendido ou morrido.

Mas a fórmula do ___Soro da Obediência___ está disponível em algum lugar, de algum modo, apenas esperando o próximo malfeitor para ser usada para fins escusos. E além disso tem as notas do Fagin....

Que poderá ser usada contra os Centuriões.

Mas isso fica para o futuro!

## Apêndice 1 - O Soro da Obediência

> ### O Soro da Obediência
> 
> + _Coloca a mente em um transe hipnótico; Melhor amigo de um Mentalista; Reforçado por Sinais Especiais; Dominação Total_
> + _**Potência** Boa (+3)_
> + _**Abstinência** Medíocre (+0)_
> + _**Efeitos** Fantástica (+6)_
> + **Façanhas:**
>     + **O Transe:** Qualquer um que beba o mesmo fica sob efeito de um Aspecto de _Transe Hipnótico_ com uma Invocação Gratuita
>     + **Inodoro, Incolor e Insípido:** +2 na _Potência_ para evitar a detecção quando misturado em outras bebidas

O ___Soro da Obediência___ é um truque alquímico muito comum e antigo, especialmente usado pelos mais trapaceiros: uma bebida simples, totalmente inodora, incolor e insípida que pode ser misturada em qualquer bebida, quando bebida coloca o alvo em um _Transe Hipnótico_, facilitando o trabalho de mentalistas para colocar pessoas em sugestão hipnótica, que pode ser reforçada por Sinais Especiais (que o Fagin gera por meio de um ___Treco Especial parecido com um fone de ouvido___). A pessoa sob sugestão hipnótica está sob ___Domínio Completo___, do qual ele pode escapar apenas quando a ordem dada for algo suicida (é a única chance que a pessoa tem de resistir ao transe). O Soro precisa ser ingerido novamente de tempos em tempos: a cada 4 horas, role contra _Abstinência_. Mas enquanto o alvo permanecer sob efeito do soro, toda sugestão é mantida.

## Apêndice 2 - NPCs

### Jake Molan

+ ___Um grande Valentão; Não tão corajoso quando aparenta___
  + __Especialista (+4) em:__ Ser valentão contra os que são mais fracos
  + __Perito (+2) em:__ Fazer outros seguirem suas ordens; Brigar; Vangloriar-se
  + __Ruim (-2) em:__ ser todo corajoso quando sob pressão

### Valentões

+ ___Valentões com Cara de Fuinha___
  + __Perito (+2) em:__ Fazer outros seguirem suas ordens; Brigar; Vangloriar-se
  + __Ruim (-2) em:__ ser todo corajoso quando sob pressão
  + __Estresse__: 3 (6 Valentões)

### Mascarados

+ ___Crianças sob controle do Fagin; Drones sem consciência___
  + __Perito (+2) em:__ Fazer tudo que o Fagin quiser
  + __Ruim (-2) em:__ Todo o Resto

### Anthony Fagin, __A Sombra da Inocência do Século 19__

#### Aspectos

| ***Tipo***       | ***Aspecto***                                                           |
|------------------|-------------------------------------------------------------------------|
| __Conceito__     | Um velho ambiciosos que deseja destruir tudo para seu bel prazer        |
| __Dificuldade__  | _"Balela! Crianças deveriam trabalhar, não brincar!"_                   |
|                  | Um nome tornado imortal como sinal de alerta                            |
|                  | Um _kidsman_[^1] experiente, sabe como "recrutar" crianças              |
|                  | Tem muito mas deseja ainda mais                                         |

#### Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|-----------------|-----------------|
| __Ágil__        | _Regular (+1)_  |
| __Cuidadoso__   | _Bom (+3)_     |
| __Esperto__     | _Razoável (+2)_ |
| __Estiloso__    | _Razoável (+2)_ |
| __Poderoso__    | _Medíocre (+0)_  |
| __Sorrateiro__  | _Ótimo (+4)_     |

#### Façanha Centuriã

+ _Soro da Obediência:_ Eu desenvolvi um preparado especial que facilita meus truques de dominação. Ao usá-lo (misturando-o em qualquer bebida, mesmo água), recebo +3 ao _Criar Vantagens_ sendo _Sorrateiro_ para induzir pessoas em um transe hipnótico e colocá-las _Sob meu Domínio_.

#### Façanhas Comuns

+ ___Contador de Histórias___ (p. 100)
+ ___Vendedor de Qualquer Coisa___ (p. 96)
+ ___Língua de Prata___ (p. 95)
+ ___Insulto Seco___ (p. 95)
+ ___Leitura Fria___ (p. 95)
+ ___Tenho o que preciso___ (p. 92)
+ ___Não mexa comigo___ (p. 95)

#### Aparência

O tempo não foi nada generoso com Fagin, mas ele não esperava nenhuma generosidade que ele daria para os outros (ou seja, nenhuma). Embora ele pareça um velho jovial, com muitas rugas no rosto, aqueles que entram em contato com Fagin descobrem de maneira bem rápida que ele é uma maçã estragada. Seus olhos são brilhantes, mas com o fundo escuro de uma noite sem luar, e muitas vezes um brilho cheio de ambição. Ele se veste de uma maneira antiquada, e suas roupas são algumas vezes sujas e rotas.

#### Comportamento

A Ganância é seu _modis operandi_: com _a Sombra da Inocência do Século 19_, ele acredita que ele tem o direito sobre tudo o que ele puder E NÃO PUDER a mão. Um homem de ambição incontrolável, ele tem, entretanto, a sabedoria da idade: ele não suja suas mãos se puder fazer outros fazer o trabalho sujo. E ele não tem nenhum escrúpulo para usar o _Soro da Obediência_ para dominar outros e fazer eles fazerem as coisas que ele não mesmo não faria.

Ele também é inteligente o bastante e conhece como a mente das crianças funciona, em especial seu lado mais sombrio, mesmo que isso seja apenas uma coisa tola, como um doce saboroso ou um brinquedinho: seduzindo-as em seus desejos, Fagin pode tornar as mesmas em um exército... E que Deus tenha piedade se ele conseguir criar um forte o bastante.

#### História

Alguns pensam que o _Fagin_ foi um personagem malvado fictício que Charles Dickens criou para _Oliver Twist_. Entretanto, aqueles que fazem parte do _Clube do Século_ sabem a verdade, já que Charles Dickens foi um dos muitos artistas que o _Clube_ patrocinou em todo o tempo, para de maneira esperta e oculta colocar alguma informação verdadeira em obras fictícias, de modo que as pessoas poderia ser alertada sobre o perigo de algumas das pessoas mais perigosas do mundo, em especial para as _Sombras_.

E Anthony Fagin foi uma dessas pessoas tão más que obrigou o Clube a recorrer a esse expediente.

Nascido nas badaladas finais de 31 de Dezembro de 1800, Fagin nasceu de uma família rica de Liverpool, uma família com muito dinheiro e contatos graças à exploração da nascente manufatura de tecidos. Como esse tipo de negócio demandava (na época) muita mão de obra, muitas famílias iam para tais fábricas. E muitas delas, completas, com esposa e filhos.

E foi com essas crianças que Anthony começou suas experiências: ele sempre teve um condão para a ladinagem, e com 10 ele começou a fazer algum dinheiro ao roubar casas com os "seus camaradas", que obviamente eram pegos. Quando isso acontecia e eles denunciavam Anthony, a hierarquia social era uma ferramenta que Anthony usava para escapar. Ele nunca foi pego em flagrante, e eles era esperto o bastante para usar outros caminhos para lavar o dinheiro obtido nesses negócios escusos.

Isso foi até quando ele encontrou um antigo tomo de alquimia, e ele o estudou. Como muitas sombras, Anthony tinha uma atração pelo não-natural, e o tomo lhe ofereceu pistas sobre o Soro da Obediência, um preparado místico que misturado com qualquer líquido (mesmo água) fazia as pessoas mais abertas à sugestão mesmerística. Ele estudou o tomo e preparou a mistura, testando-a em seus pais. Ao fazer eles a ingerirem misturada em suas taças noturnas de vinho do porto, ele deu apenas uma ordem.

_"Matem um ao outro!"_

E na manhã seguinte, o _The Times_ deu a notícia triste e trágica da morte do Senhor e da Senhor Fagin, que em um rompante de ciúme e suspeitas de traição, mataram-se mutuamente com facadas diretas no coração, deixando o pequeno e frágil Anthony sozinho no mundo.

Anthony não era tolo o bastante e sabia que muitos já estavam nos seus calcanhares. Então, ele liquidou todos os negócios de seus pais e se retirou para as sombras criminosas que sempre amou. Ele começou muito cedo como um _kidsman_[^1], alguém que  pega órfãos e os treina como criminosos. Ele nunca o fazia por compaixão, que fique claro: ao usar crianças que não podiam ser rastreadas até ele, ele colocava um véu sob suas atividades criminosas, enquanto assumia uma postura _diletante_, um _dândi_ que financiou muitas expedições que trouxeram artefatos históricos a Londres.

Muitos deles, infelizmente, roubados por alguns larápios que, as pessoas não sabiam, haviam sido treinados e colocados sob domínio do Fagin por meio do Soro da Obediência. Quando pegos, muitos deles foram enforcados pela Justiça.

No meio tempo, o Fagin passava-se por dândi nos clubes mais exclusivos de Londres. Muitos o criticavam pelos seus jeitos ocasionalmente infantis, e muitas mulheres não gostavam do mesmo por ele parecer demais um crianção. E isso era ainda mais enfatizado por suas explosões de raiva quando seus negócios davam errado (sejam os lícitos ou não). Logo ele descobriu o que estava acontecendo.

Ele foi encontrado pelo _Clube do Século_.

O Clube começou a trabalhar contra o mesmo. Eles descobriram seus planos e sobre o Soro da Obediência. Ele não podia deixar os mesmos atrapalharem seus negócios e ele começou a agir, atacando o Clube. Entretanto, em sua lógica infantil, ele não percebeu que ele apenas estava dando mais pistas para o Clube o colocar no alvo.

E ele foi encontrado.

Ele conseguiu escapar de Londres por pouco, ao usar o mesmo truque de seus pais: ele fez sua noiva na época se matar sob efeito do Soro da Obediência e fugiu de Londres para Nova Iorque, onde procurou esperar o Século virar.

E desde então... Ele esperou...

[xcard]: https://docs.google.com/document/d/1SB0jsx34bWHZWbnNIVVuMjhDkrdFGo1_hSC2BWPlI3A/
[^1]:  Um adulto que recruta crianças e as treina como criminosas (Fonte: [Wiktionary](https://en.wiktionary.org/wiki/kidsman))
